【紅磡站工程問題】再有4支鋼筋不合格 其一扭入不足但無扭紋外露 兩螺絲帽未連接 一個只駁一邊

就港鐵沙中線紅磡站擴建月台問題，路政署晚上公布最新開鑿石屎檢測結果。新公布的14支鋼筋中，最少4支接駁不合格，其中一支僅扭入螺絲帽9.4毫米，遠低於供應商的40毫米要求。港鐵另又在測試位置以外，發現兩個未經連接的螺絲帽，及一個只有一邊接駁上鋼筋的螺絲帽。連同早前已公布的鋼筋檢查結果，已公布的24支鋼筋中，已有10支不合格。

今次不合格的4支鋼筋，分別位於紅磡站東西走廊香港體育館區月台層板近東面連續牆頂部、東西走廊B區月台層板近東面連續牆頂部，及東西走廊C3區月台層板近東面連續牆底部，扭入螺絲帽長度分別為36.65、33、35.34及9.4毫米，其中只扭入35.34毫米的鋼筋，卻無扭紋外露。

據螺絲帽供應商資料，安裝鋼筋時，螺絲頭最多只可外露兩個扭紋，且螺絲頭需扭入螺絲帽至少40毫米。港鐵使用「陣列式超音波檢測方法」確認螺絲頭扭入螺絲帽的長度，測試容許量度差距為3毫米，故若儀器量度的讀數少於37毫米，會被視作不達標。

已經無人講 香港人個善忘唔講得笑

睇返有啲係特別低

6mm同9mm

會唔會係某一區係特別有問題

有無人知係邊區？ 等我避開個區

41%唔及格

田大少會唔會要求即刻拆咗再起 一？

我話ok 就ok

你係專業人士咩？ 講俾你聽你會識咩？

唔拆?邊個敢孭呢隻鑊

改下個標準就OK

咪又係納稅人俾錢

建議標準唔等如施工標準

好安全

港鐵：合標準

通車

鋼筋工藝與結構安全未必有直接關係

拆撚左佢算啦

我反而有興趣哩段

其中只扭入35.34毫米的鋼筋，卻無扭紋外露。

據螺絲帽供應商資料，安裝鋼筋時，螺絲頭最多只可外露兩個扭紋，且螺絲頭需扭入螺絲帽至少40毫米。

最少要扭入40毫米+只可外露2個扭紋

即係入左40正常仲有扭紋剩
但而家入左35.34 但冇哂紋
係咪即係剪短左

美國

唔係政府科水
就係港鐵科水

最後 香港人受

政府有心搞

港鐵未來十年唔加價咁罰佢 再十年後每年加價百分比唔多於1.5% 高層冇花紅分同薪金有上限
政府做大股東 都睇唔到佢孭過乜責任去睇住港鐵工作

你知道得太多了

一係剪咗 一係買返黎已經係咁 一係條鋼筋自己斷咗

好多咁做唔代表正確，
大陸豆腐渣工程都係常態，你又會唔會接受到？
人命黎架，到時成個站冧講緊起碼幾萬條命丫屌你老母，
而家個個思維都成個大陸喱咁求其，真係遲早出事